【疑犯LAN線上吊】未睹同袍搜身卻簽名確認 警員認「大家講個信字」

姦劫案疑犯林永春去年被發現在秀茂坪警署羈留室內，疑以LAN線上吊亡，死因庭今繼續研訊。曾替死者搜身的警員承認，死者由臨時羈留倉轉到羈留倉時，他沒有目擊同袍替死者再搜身，但在同袍要求下於疑犯財物收據上簽名。裁判官問：「即係大家講個信字？」警員同意。

死者林永春（48歲）於去年5月10日下午6時半被重案組警員帶走調查，至5月11日凌晨零時05分再被押返秀茂坪羈押。負責接收並替死者搜身的警員歐陽梓蜂供稱，當晚曾徹底替死者搜身，確保他身上沒任何可疑物品後，將他鎖入臨時羈留倉；而稍後值日警員戴偉豪安排死者轉倉，歐陽承認沒目擊搜身過程，但在疑犯財物收據上簽名。

「叫你簽名，咁你焗住簽？」

主任指出，表格上註明搜身在他目擊下進行，要求歐陽確認是否沒目擊搜身。歐陽承認，解釋當戴要求他簽署表格時，「佢（戴）已經完成搜身，覺得冇必要再係我面前搜多次」，而程序亦沒訂明疑犯轉倉必須搜身，因進入臨時羈留倉前已「淨身」。

陪審員追問：「即係同事做咗嘢，叫你簽名，咁你焗住簽？即係你唔會做多一次（搜身）？」歐陽回應「某程度上可以咁講」，因程序訂明不可濫用搜身程序，若可以重新來過，會吩咐負責搜身的警員在他見證下才搜身。裁判官問：「即係大家講個信字？」他同意。

唔會望到實一實

研訊上周提及，死者5月10日下午3時許首次被帶到秀茂坪警署羈押，閉路電視拍下他5時間半至6時10分不斷拉扯電線，負責看管他的值日警員陳浩文供稱，在上述關鍵時刻他分別因肚痛上廁所，以及要收國旗和區旗等，吩咐報案室內的女警代為看管。

惟女警梁端玲今供稱：「佢哋（值日警員）行開去check cell（羈留倉）會交帶，但幾時幾刻、係咪次次都同我講，我就唔記得。」梁補充，即使她被吩咐暫代值日警員職務，「我都唔會望到（臨時羈留倉）實一實呀，久唔久望一次有冇特別咁。」

證供多次提及羈留倉內的消防花灑頭是防自殺式設計，消防系統的維修技工李俊雄今解釋，一般的消防花灑頭是外露的，但羈留室的花灑頭則藏在天花板牆身、並有一塊俗稱「遮醜片」的鐵片遮蓋，「正確嚟講係綁唔到任何嘢」。惟他指一旦遮醜片遭撬開，花灑頭則會彈出，而花灑頭中間有一粒珠，遇熱會爆裂並灑水，若受到外力撞擊亦會爆裂灑水。

巡邏小隊指揮官不知道消防花灑頭屬防自殺式設計

秀茂坪警署的火警鐘於5月11日凌晨約2時48分響起，當日在警署當值的巡邏小隊指揮官吳坤雄供稱，當警鐘響起後他即往報案室查看，惟下屬報告指沒有特別事情發生。裁判官問他是否知道羈留倉內的消防花灑頭屬防自殺式設計，吳表示不知道。裁判官續問若他知道花灑頭遇熱或受到撞擊便會灑水，但現場沒火警，倉內則有一名疑犯，他會如何處理？吳回應：「會安排同事進行搜身。」裁判官追問：「即係你會考慮係咪疑犯嘗試撬開花灑頭令佢灑水？」吳同意。

裁判官指《警察通例》訂明值日官需每小時巡查羈留室一次，而值日警員則需每25分鐘巡查一次，但有證供顯示值日官要求值日警員代為巡查羈留室。吳直指該情況「唔可以，因值日官要自己巡查」；他又透露在本案後會不定期檢查流水簿上的紀錄是否正確。

【案件編號：CCDI408/17】

女警梁端玲(李潤芳攝 )

你賴我賴佢
賴到冇人負責?

劇集電影啲古惑仔又係成日咁樣講

古惑仔：出黎行 講個信字

講信務,要個規則制度托柒

謂雷

[神偷]「消息人士」：疑犯問話室扯斷LAN線 掛羈留室鐵閘上吊

連登狗又話被自殺既？

而家有cctv影哂

同垃圾警犬講信字

死無全屍

扮失職就算
明明係警犬殺人

我話ok就ok，乜香港有規矩咩

咁又係
人治香港

咁你知班黑警有幾差啦

Ok 黑警死全家

咁連登狗成班扮神探又炒車

無收入工驚咩炒車，不如擔心下班黑警收住人工比黑社會玩仲好啦

香港警察戇鳩鳩 斷鳩估